#### 3.

正是在珀塞洛斯时代，阿提卡充满了对一位伟大的奇迹创造者的召唤，他为本已十分腐朽的修道院注入了新的动力。梅莱迪奥斯来自卡帕多西亚的穆塔拉斯卡小镇，他来到底比斯，在圣乔治教堂附近的一座修道院定居下来。在前往罗马、加利西亚的圣雅各布和耶路撒冷朝圣后，他在波欧提亚和阿提卡交界处崎岖的米奥波利斯山上定居下来。在那里，他住进了辛布伦修道院，同时建立了许多隐士囚室。他的周围聚集了大批僧侣，随着时间的推移，他们逐渐统治了这座山和周围的风景。拜占庭宗主教尼古拉斯（Nicholas）对这位圣人很是青睐，大肆迫害摩尼教徒的亚历克西奥斯（Alexios）皇帝也给了他特许状，甚至从阿提卡的税收中给他分配了公共收入。Prodromos 向我们保证。

我们甚至可以在三个版本中看到这位极具影响力的神棍的生平事迹：与他同时代的西奥多-普罗德罗莫斯（Theodore Prodromos）和梅索内主教尼古拉斯（Nicholas），后者在梅莱迪奥斯去世 36 年后才撰写了他的传记。这两个版本均由 Russ. 巴勒斯坦协会于 1885 年出版；第三个版本是用现代希腊语编辑的，由克里特人阿加皮亚斯（Agapias）在 Νέος Παράδεισος 印刷，版本号为 1641、1644、1872。顺便说一下，这三本传记都是充满了可悲的无稽之谈的艺术作品，这要归功于萨塔斯先生的仁慈。他在《地狱蒙史》第七卷的导言中谈到了梅莱迪奥斯。在谈到他与底比斯和雅典的关系时，遗憾的是只粗略地介绍了这两座著名的城市。在底比斯，他是希腊和伯罗奔尼撒半岛的战略家，传记赋予了他禁卫军、安西帕托斯甚至底比斯大臣的头衔。传记中还提到了一些战略家的名字，如埃皮法尼奥斯-卡马特罗斯（Epiphanios Kamateros）、君士坦丁-乔伊罗斯法克托斯（Constantine Choirosphaktos）、希卡纳托斯-巴尔达斯（Hikanatos Bardas）（曾三次担任此职）和约翰-谢罗斯（John Xeros）。雅典曾出现过一位雅典骑士，他的名字叫τηνικαυ̃τα αθήναρχος。因此，这位 Befehlshaber 是一位帝国官员，我们已经从《公牛》中了解到他的头衔 "archon"。他肯定受命管理雅典城和阿提卡行政区，并担任省长一职，拥有警察和司法权。下面的事件可以证明这一点。一天，从罗马前往耶路撒冷的朝圣者在埃伊纳湾遭遇风暴，驶入比雷埃夫斯。他们来到雅典城。雅典君主对这些陌生人充满怀疑，因为他们来自罗马，来自一个与皇帝敌对的国家；他拘留了他们，可能还把他们关进了监狱。梅莱迪奥斯的匿名生平故事甚至告诉我们，凶悍的雅典人以死亡威胁这些罗马人。但他们想出了一个办法，请求这位著名的圣人帮忙。他从山上下来，他的影响力足以说服雅典大主教释放他们，尤其是因为他们能够出示帝国护照。梅莱迪奥斯欢迎外国朝圣者来到他的修道院，后来他们为了感谢他，经常让自己的同胞乘船前来朝拜圣人。

普罗德罗摩斯谈到雅典人时说："以前他们热衷于偶像崇拜，但现在，他们反而更加热衷于天主圣母；但他似乎认为他们和梅莱迪奥斯本人一样，并不完全是正统派，因为他补充说：'如果他们对天后的虔诚在没有知识的情况下都如此伟大，那么在有知识的情况下会有多么伟大！ 'Αθήνας，τὰς θερμὰς μὲν πάλαι τὴν ειδωλολατρίαν, ήπερ τις άλλη τω̃ν πόλεων、 θερμοτέρας δὲ άρτι κατὰ διάμετρον τὴν εις τὴν υπέραγνον ημω̃ν βασιλίδα καὶ θεοτόκον ευσέβειαν η̃ς γὰρ ο μὴ κατ' επίγνωσιν ζη̃λος τοσου̃τος, πόσον οίεσθε ταύτης ει̃ναι τὸν κατ' επίγνωσιν. 我注意到这里提到了当时雅典的一位著名医生 Theodosios。

这位圣人可能在雅典找到了一些异教徒，他们是马涅斯或新柏拉图学说的隐秘追随者。占星家卡塔南吉斯（Katanangis）据说在亚历克西奥斯一世皇帝时期从雅典来到君士坦丁堡，他的预言被证明是错误的。梅莱迪奥斯狂热的禁欲主义和改革现有修道院制度的热情肯定会引起巴西里亚人的嫉妒和反对，这一点可以从他与位于从埃勒苏斯（Eleusis）出发的科里达洛斯（Korydallos）山口的达夫尼（Daphni）修道院的关系的典故中看出。萨塔斯（Sathas），前引书，第 XXII 页，声称梅莱迪奥斯在埃利斯的马尔盖市建立了一座迈奥波利斯修道院，即中世纪的庞提卡斯特伦（Ponticocastron）修道院，研究者由此将其命名为莫雷亚（Morea）。这位热心人的基业在他死后不仅没有消失，反而成倍增加。当时的雅典大主教迈克尔-阿科米纳托斯（Michael Akominatos）曾多次致信该修道院的院长του̃ κυ̃ρ Μελετίου。由 Sp. Lambros 收集的 Acom.Op.

在 Thaumaturge 死后几年，著名的 Theodore Prodromos 撰写了他的葬礼演说词，至少他的传记是这样写的。这位以乞丐为姓氏的拜占庭人--他的著作也称义了这一点--也许他本人曾是梅莱迪奥斯修道院的修道士。 χθὲς γὰρ καὶ τρίτην ημέραν μεθ' ημω̃ν διη̃τατο καὶ τὰ τη̃ς 'Αττικη̃ς περιενόστει χωρία。前天 "当然不能按字面意思理解。他谈到了这位来自卡帕多西亚一个村庄的奇迹创造者的卑微出身，并向他的听众或读者表达了这样的歉意： "你，尤帕特里德，我知道你在嘲笑穆塔拉斯卡，你炫耀用磨平的石头和烤过的粘土建造的建筑，炫耀高大的城墙、塔楼和雄伟的护城河，炫耀你的英雄，你的祖先就是从那里来的，并把高贵归结于伟大的措施，归结于街道的宽度、门廊的高度、剧院的美观、赛马场和体育馆。但我嘲笑你们由众神建造的特洛伊，嘲笑在琴声中连成一体的底比斯，我惊叹于我的穆塔拉斯卡"。这样一个强大的城市，有着骄傲的贵族，他们仍然喜欢战车比赛的壮观场面，仍然在剧院里观看模仿古代寓言的表演，这样的形象不适用于雅典，而只适用于君士坦丁堡。

梅莱迪奥斯为希腊的修道院主义注入了新的活力，长期以来，修道院主义的发展得益于反对圣像破坏论皇帝改革的反动，这些皇帝曾试图通过强行铲除修道院主义来挽救衰落的国家，但却徒劳无功。第一代康奈奈人与他结盟，以巩固自己的王位：他们向修道院提供物品和特权，并甘愿让世俗权力为异端宗教裁判所服务。12 世纪，修道院主宰了整个拜占庭社会、教会和国家。希腊人的公民生活被其扼杀。成群结队的贪婪僧侣骑着马，手持棍棒和弓箭，身后跟着一队疯狂的仆人，在全国各地游荡。他们强行给异教徒洗礼，把恶魔从人们的身体里赶走，把主人从他们的庄园和田地里赶走。这是塞萨洛尼卡的精神大主教尤斯塔修斯（Eustathius of Thessalonica）在 12 世纪末关于修道士状态的论文中对他们的描述，谨慎克制而又坦率，该论文重印自塔费尔（Tafel）的《尤斯塔修斯作品集》（Eustathii Opuscula），并由他翻译成德文，柏林，1847 年。CXXXV, p. 729ff.
